# 计算机图形学

计算机图形学基础教程(Vc++)第二版 孔令德

数字媒体2018级1-2班

[下载VC++6.0](./vc6_cn_full.rar)

## 封面

![book.jpg](./book.jpg)

- 本仓库地址： [https://gitlab.com/zwdbox/cg](https://gitlab.com/zwdbox/cg)

## 实验1

- 实验名称：反走样直线段绘制的程序设计
- 实验软件：VC++6.0
- 实验目的：使用Wu反走样算法绘制金钢石图形，在一个界面上同时绘制两个金钢石图形，一个用正常直线，另一个用反走样直线，等分点个数至少20个。Wu反走样原理是各个方向的反走样直线：像素点离理想直线段越近，其亮度值越小，像素越暗；像素点离理想直线段越远，其亮度值就越大，像素越亮。
- 实验分析：对比两个图形的效果，分析优点和缺点，并说明原因。
- 每次实验记100分，应独立完成，抄袭记0分。
- 实验程序提交方式：每个同学必须提交实验源代码+执行程序+[实验报告.docx](实验报告模板.docx)，以压缩文件方式提交，文件名命名规则是学号+姓名，比如：201710421118张三.rar。由学习委员收集后，分班拷贝给老师。本次实验提交时间是2020-10-16，过时扣分。
- 实验结果参见：![走样对比图](img/test1.png)

## 实验2

- 实验名称：多边形填充的程序设计
- 实验软件：VC++6.0
- 实验目的：使用鼠标+键盘绘制一个带孔的多边形，然后进行填充。
- 实验分析：如何表达一个多边形？如何用鼠标键盘绘制一个带孔的多边形，多边形如何填充。
- 每次实验记100分，应独立完成，抄袭记0分。
- 实验程序提交方式：每个同学必须提交实验源代码+执行程序+[实验报告.docx](实验报告模板.docx)，以压缩文件方式提交，文件名命名规则是学号+姓名，比如：201710421118张三.rar。由学习委员收集后，分班拷贝给老师。本次实验提交时间是2020-10-27，过时扣分。
- 样例程序参见：fillpoly,GlyphTest(汉字轮廓)

## 实验3

- 实验名称：多边形二维变换程序设计
- 实验软件：VC++6.0
- 实验目的：参见案例11，将案例11中的四边形改成其他形体。使用包围四边形对多边形进行缩放和旋转,参见Word中的相关功能。
- 实验分析：如何生成和绘制包围多边形，如何进行鼠标控制。补充练习：如何让鼠标命中多边形，然后拖动它？PtInRegion，CreatePolygonRgn 
- 每次实验记100分，应独立完成，抄袭记0分。
- 实验程序提交方式：每个同学必须提交实验源代码+执行程序+[实验报告.docx](实验报告模板.docx)，以压缩文件方式提交，文件名命名规则是学号+姓名，比如：201710421118张三.rar。由学习委员收集后，分班拷贝给老师。本次实验提交时间是2020-11-10，过时扣分。
- 样例程序参见：案例11－二维图形几何变换算法

## 实验4

- 实验名称：三维形体的表示
- 实验软件：VC++6.0
- 实验目的：参见9.4正八面体,9.5凸多面体,9.6立方体画家算法，参见教材Page264-266，构造并显示一个正十二面体的三维形体，显示线框图和填充图。
- 实验分析：如何通过算法生成点表，边表，和面表，如何使用法失量消隐不可见的面。
- 每次实验记100分，应独立完成，抄袭记0分。
- 实验程序提交方式：每个同学必须提交实验源代码+执行程序+[实验报告.docx](实验报告模板.docx)，以压缩文件方式提交，文件名命名规则是学号+姓名，比如：201710421118张三.rar。由学习委员收集后，分班拷贝给老师。本次实验提交时间是2020-12-8，过时扣分。
- 样例程序参见：参见9.4正八面体,9.5凸多面体,9.6立方体画家算法

## 实验5

- 实验名称：三维形体的真实感表示
- 实验软件：VC++6.0
- 实验目的：参见10.6圆环光照，Gouraud明暗处理模型,Z-Buffer算法，构造并显示一个正十二面体的三维形体的真实感图像。
- 实验分析：如何通过算法生成点表，边表，和面表，如何使用法失量消隐不可见的面，如何使用Gouraud颜色模型。
- 每次实验记100分，应独立完成，抄袭记0分。
- 实验程序提交方式：每个同学必须提交实验源代码+执行程序+[实验报告.docx](实验报告模板.docx)，以压缩文件方式提交，文件名命名规则是学号+姓名，比如：201710421118张三.rar。由学习委员收集后，分班拷贝给老师。本次实验提交时间是2020-12-15，过时扣分。
- 样例程序参见：参见参见10.6圆环光照，参见test4
- [Gouraud明暗处理模型](https://www.51wendang.com/doc/b732cedd42a341378c60e769/12)

## 第六章思考题目

- 使用深度坐标，给“案例19-透视投影算法”增加消隐功能。

## C语言程序设计注意点

- 多文件（*.h,*.cpp）
- C语言自有文件，自定义文件class
- 多读源代码,再编写自己的代码。
- 调试程序debug:
  - 设置断点，F5运行程序，程序在断点停下来，单步执行F10，通过鼠标悬停查看变量的值。分析值是否正确。
  - 在最可能出现错误的地方设置
- [老师项目](http://www.xionggudata.com:9109/ms10000/analysis/public/ms10000/main/start.html)

## 考试重点

- 直线绘制，反走样算法
- 坐标变换，齐次坐标，矩阵操作
- Bezier曲线/曲面绘制
- 真实感图形显示，消隐算法
- 多边形填充算法
